【陪你看國際新聞】美國眾議院壓倒性通過「香港人權與民主法案」，中共非常不爽。

【陪你看國際新聞】美國眾議院壓倒性通過「香港人權與民主法案」，中共非常不爽。如果你的想法是以下的，表示你已經被中國的大外宣洗腦，至少一部份。

1. 美國用國內法，干涉中國內政。
2. 美國用奧步，不光明正大的對決，用這種踩腳招數，只是阻礙中國的和平崛起。

為什麼呢？

因為美國讓利中國很多，且中國對美國侵略沒有停止，這個香港人權法，只能說是美中對奕，美國決定把綁著的手「稍微鬆開一點點」而已。

但在中國的強烈中文宣傳與情感勒索下，被扭曲並放大。讓使用中文的我們，注意力都被中共大外宣吸引，或至少影響一部份。

更全面的看法是，美國讓利香港，讓中國權貴與巨富洗錢到海外，即使貿易戰開打，還是保留香港做為一個出口。這些讓利，美國可一直都沒說。

更全面的看法是，美國讓利中共，讓大量中共紅二代與富商，全家在美國與其盟邦安全生活著，即使張力再大，依然保護其自由，美國可一直都沒說。

更全面的看法是，中國侵略美澳連線，租借港口並設置秘密準軍事設施，威脅五眼聯盟連線，以及二戰打下來的勢力範圍，美國可一直都沒說。

侵門踏戶至此，稍微用個沒什麼成本的國內法反制一下，中共就痛得唉唉叫，你看到唉唉叫，覺得中國好可憐，但更可憐的是那些不被當成人，只被當成韭菜的中國與香港人民。

只是，他們沒聲音，甚至沒了生命。

這是盤大棋，一邊連續吃了三支卒，弄得楚河漢界處處是浮屍，另一邊現在只是把傌移開，準備讓俥出來。如此而已。

對了，這支俥不太一樣，他有 11 個航母戰鬥群（不是 11 艘航空母艦喔），以及數百架黑科技匿蹤戰機。

看似一個國內法，但這次美國是不分朝野的共識，而且不單是人權價值而已，連本國利益都受侵蝕。

犯了人家的利益跟價值，再加上遊戲跟運動也惹怒美國人民，你覺得這事情怎麼善了？

☞美國國會涉華涉港四項法案細節引北京不滿

中共：
呀，唔好除衫
呀呀，唔好除庫
喂呀，帶套呀
好舒服，唔好射入邊呀

上述就係支共條底線

扮中立嘅五毛文

點解咁講？

耿不爽

你應該閱讀理解U

照佢咁講，中共仲係攞緊美國著數，情況真係唔樂觀

【全世界入黎】懷疑有高級鬼PO要各位自投羅網。

依篇野似想點醒藍絲喎，但佢地睇得明就唔係藍絲啦